降魔，究竟係咩

的

邊個可以解答呢個問題

【降魔】的意思是：降魔xiáng mó佛教語。相傳釋迦牟尼在成佛前，曾與魔王進行激烈鬥爭，並取得勝利。佛教史上稱為「降魔」。見《過去現在因果經》卷三。後常用作降服妖魔的典故。 ●宋王安石《南鄉子》詞：「作麼有疏親？我自降魔轉法輪。」 ●元王惲《番禺權》詩：「笑揮堪解虎，靜倚可降魔。」 ●《醒世恒言•呂洞賓飛劍斬黃龍》：「且住，且住！你去未得。吾有法寶，未曾傳與汝。道童，與吾取過降魔太阿神光寶劍來。」★「降魔」在《漢語大詞典》第16331頁 第11卷 972降魔xiáng mó佛教語。相傳釋迦牟尼在成佛前，曾與魔王進行激烈鬥爭，並取得勝利。佛教史上稱為「降魔」。見《過去現在因果經》卷三。後常用作降服妖魔的典故。 ▶ 宋·王安石《南鄉子》詞：「作麼有疏親？我自降魔轉法輪。」 ▶ 元·王惲《番禺權》詩：「笑揮堪解虎，靜倚可降魔。」 ▶ 《醒世恒言•呂洞賓飛劍斬黃龍》：「且住，且住！你去未得。吾有法寶，未曾傳與汝。道童，與吾取過降魔太阿神光寶劍來。」